香港外流球員討論區(15)

香港外流球員:

法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
霍斌仁: 維塞烏 (葡甲)
杜國榆: 胡米利亞 (西乙B)
茹子楠: 科瓦彼達迪 (葡甲)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

現況:

法圖斯:
經歷2018年不成功的球季，下半季被棄用及遞奪隊長臂章下，尚餘一年合約的法圖斯將隨貴州恒豐到中甲比賽，雖貴州面對星散問題，棄用法圖斯的主帥彼德斯古亦留任，但傳聞外援中堅波利離隊，法圖斯或有更多機會上陣。而日前貴州一場以後備球員為主對戰中乙球隊的友賽，法圖斯獲派上陣，惟以0-3落敗。

徐宏傑:
與中甲球會梅州客家尚餘四年合約的徐宏傑將留隊，去季受傷患困擾，僅上陣21場，其中13次正選，有些比賽更是負傷上陣，來季若徐宏傑能擺脫傷患定能有更大進步。季前徐宏傑隨球隊到泰國集訓，三場比賽都有上陣機會。2月19日徐宏傑獲選入「亞協U23錦標賽外圍賽」港隊U22初選名單。

羅素:
去季羅素在中甲球會遼寧宏運為球隊主力，接近全勤助球隊護級成功，傳聞已約滿的他在球隊財困下決定去中超球會河北華夏幸福試腳，據報隨隊到葡萄牙集訓後已獲一紙合約落實加盟，但官方至令仍未公佈。新年假期後羅素亦有隨隊到杜拜集訓，兩次集訓羅素皆有於熱身賽上陣。

霍斌仁:
2018年8月初加盟葡甲球會維塞烏的霍斌仁至今曾三度入選18人比賽名單，惜都未有上陣，最近一場為29/1的聯賽。據悉11月霍斌仁因大腿三級拉傷休息2個月，一月開始復操。而維塞烏身陷護級旋渦，或更減少霍斌仁上陣機會。維塞烏二月更換教練，霍斌仁隨即落選18人名單，但下周又重返18人名單，惟至今仍未替維塞烏上陣。

杜國榆:
於胡米利亞試腳兩周後，憑藉對中超球隊天津泰達友誼賽中不俗的表現吸引到教練團賞識，2019年1月29日正式加盟西乙B球會胡米利亞，為他職業生涯第一步，但雙方都未有公佈合約期。球會稱杜國榆目前仍未成功註冊，因為除了足協申請外同時也要在移民局申請長期居住的證明。而杜國榆日前有代表胡米利亞B隊出戰友賽並正選上陣。2月19日杜國榆獲選入「亞協U23錦標賽外圍賽」港隊U22初選名單。

茹子楠:
一月省港盃後，東方安排茹子楠飛往葡萄牙到葡甲球會科瓦彼達迪跟操，經過兩周訓練後科瓦彼達迪決定向東方羅致茹子楠，雙方簽下為期4年半的合約。茹子楠現代表科瓦出戰葡萄牙U23聯賽，至今兩場入選18人名單，第二場正選上陣至56分鐘被換走。2月19日茹子楠獲選入「亞協U23錦標賽外圍賽」港隊U22初選名單。

羅素:
2019-03-02 - HKT20:00 - 中超 - 深圳佳兆業 vs 河北華夏幸福
2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福
2019-03-30 - HKT19:35 - 中超 - 河北華夏幸福 vs 上海上港

霍斌仁:
2019-02-24 - HKT23:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs 布拉加B隊
2019-03-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 歷索斯 vs 維塞烏
2019-03-11 - HKT00:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學
2019-03-18 - HKT00:00 - 葡甲 - 馬夫拉 vs 維塞烏
2019-03-31 - HKT23:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs巴爾辛

杜國榆:
2019-02-24 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 皇家韋爾瓦
2019-03-03 - HKT18:30 - 西乙B - 艾美利亞B隊 vs 胡米利亞
2019-03-10 - 未知 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊
2019-03-17 - HKT19:00 - 西乙B - 梅利利亞 vs 胡米利亞
2019-03-24 - 未知 - 西乙B - 胡米利亞 vs 西維爾B隊
2019-03-31 - 未知 - 西乙B - 沙盧蓋魯 vs 胡米利亞

茹子楠:
2019-02-23 - HKT22:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 馬里迪莫
2019-02-27 - HKT02:00 - 葡U23 - 費倫斯 vs 科瓦彼達迪
2019-03-02 - HKT19:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 科英布拉大學
2019-03-06 - HKT02:00 - 葡U23 - 樸迪莫倫斯 vs 科瓦彼達迪
2019-03-09 - HKT19:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 甘馬雷斯
2019-03-16 - HKT19:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 塞圖巴爾
2019-03-30 - HKT19:00 - 葡U23 - 比蘭倫斯 vs 科瓦彼達迪

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)

正選冇茹子楠, 但幅圖用茹子楠

2019-02-23 - HKT22:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 馬里迪莫

得番咁少球員

冇左一半

alex真心慘, 臨開咧先出事

墓臭又可以搵唔到隊

據悉陝西已被通知做好替補準備

有冇增過兵
格硬上去死得仲金
又未必有錢接收延邊D人

橙......

有都唔會係中甲級增兵, 仲要未有外援

得番6個

cova竟然入到波

簽散班隊啲人得唔得

反級埋, 一唔用班中國人就上哂力

可以, 但只可以簽5個冇限制內援+3個U23內援, 仲要唔知佢地依家已經用左幾多個

好慘, cova中場休息有3個人猜波, 另外有個人被無視, 對住幅牆練傳接, 好似係茄子黎

終於有人理佢

65分鐘換2個, 冇茄子有劉宇豪, 劉宇豪出場30秒2碼射斜

支持樓主

究竟欠咩稅可以欠3億，成季班費都冇3億啦

Lm

留名

章子厚最愛既Asaikana都forward左，睇黎延邊真係玩完
按照慣例臨時升班隊國內轉會期延長一周，
過左28/2外援亦只可以簽中超中甲既球員

國國點呀

失業？

Alex應該可以轉會其他中甲隊

下個禮拜去不漏洞拉
應該會屎忽痕去睇場V LEAGUE

延邊富德確實面臨可能解散的危險局面，最新消息是：最早25日（週一），富德方面和體育局將進行最後的磋商，不排除最終決定解散俱樂部的可能性。雙方爭議的問題還是圍繞欠稅清償。眾所周知，這個問題2019年1月就爆發出來了，後來達成共識，現如今，此前可以調和、達成一致的問題，最終激化成殺死俱樂部的匕首，明明可以解決讓延邊足球在職業聯賽活下去，卻選擇極端做法。

唔知越南仔睇唔睇越南聯賽
定係睇國家隊多

去睇金奉珍啦

延邊富德因此前就已爆出的欠稅和投資方內部問題，即將走向歷史的盡頭，已經進入到讀秒階段。此前已經拿到的“中超”准入牌照也將因此被收回，這對於歷史悠久底蘊深厚的延邊足球將是一個毀滅性的打擊。
此刻俱樂部的命運並不掌握在自己的手裡，顯得非常無奈。延邊本賽季剛剛聘請了韓國教練黃善洪，現在黃善洪教練可能將會面臨與前輩崔康熙類似的一場沒執教就下課的命運。雖然出售了多名國內球隊主力，但前幾天延邊俱樂部還從阿爾巴尼亞聯賽引進了兩名外援，說明此事事發突然，非俱樂部所能控制。

嘉萊黃英唔順路

邊頭

我去峴港
雖然嘉萊好似都係果頭
但無預去果邊

Thu 07/03/19 V.1
18 : 00 Da Nang vs Quang Nam

諗住睇呢場 睇完返香港

睇data有4-5000人睇

峴港同廣南好似都係D中下游隊

希望Alex搭到逃生艇

1分享=1祝福

富力拒中超中甲羅致梁細佬, 接近續約

立即釋放梁細佬！

續約條款有包定時新鮮廣州美女咩屌

熱身賽勝貴州平畜力

陜西全華班升班附加賽打到加時先輸，加上地獄主場，加埋外援未必有必有想像中咁差

上陝西睇中超

球迷野蠻程度有中超水平媲美國安
中甲吧普遍希望佢哋直上中超唔好煩

cosplay項少龍

中堅位置終於有輪換，但BF依舊後備都冇

呢2week viseu連18人名單都冇公佈

Cova一隊竟然贏左賓菲加

B隊

熱鬧啲好，中甲好多隊掟壽包

冇人care，懶得公佈

8月去chiasso個卡華路都走左, 去左沙特第3級聯賽

續黎托

閪波留唔到人

王濤表示，關於陝西遞補中甲的事目前還沒有完全確定，足協盃抽籤將在明天下午三點進行，在此之前應該能有定論。

王濤還指出，明天延邊體育局和富德集團將磋商税款支付等相關問題，情況比較複雜。一旦達成協議解決了這些問題，延邊還將繼續出戰中甲，一旦談崩，俱樂部將進入破產程序，陝西相應遞補進中甲。

睇怕已成定局

Asaikana
2月24日 12:48 来自 微博 已编辑
延边富德俱乐部因此前就已爆出的欠税和投资方内部问题，即将走向历史的尽头，已经进入到读秒阶段，命悬一线。此前已经拿到的“中超”准入牌照也将因此被收回，这对于历史悠久底蕴深厚的延边足球将是一个毁灭性的打击。
此刻俱乐部的命运并不掌握在自己的手里，显得非常无奈。延边本赛季刚刚聘请了韩国教练黄善洪，现在黄善洪教练可能将会面临与前辈崔康熙类似的一场没执教就下课的命运。虽然出售了多名国内球队主力，但前几天延边俱乐部还从阿尔巴尼亚联赛引进了两名外援，说明此事事发突然，是生是死非俱乐部所能控制。
一旦延边不幸退出新赛季中甲联赛，那么此前排在第三递补序列的陕西长安竞技将成为幸运儿进入到中甲大家庭，不过这对于一直以参加中乙为基础来备战的陕西来说也是个不小的挑战。此前由于中甲浙江毅腾未达到中甲准入标准，已被降入乙级，而第一递补的大连超越也因同样问题退出了联赛，第二递补新疆已经重回中甲。
极富戏剧性的是，2015年刚刚被卖到陕西、填补了当时陕西职业联赛空白的陕西五洲因欠薪等问题而解散，原本降级的延边复活递补到了当年的中甲联赛。
相对应的，中乙联赛也可能会将因陕西的“升级”而出现空缺，由于近期又有不少球队出现了消极状况，递补球队可能会将补到最后一位准入的杭州吴越钱唐，甚至还会有空缺。新赛季的中乙面临的一半球队都是升级队的局面。扩军过快引发的各类问题逐渐显现，联赛金字塔基并不牢固，足协需要重新审视联赛系统设计和业余俱乐部过快职业化之间的矛盾问题。

故事何樣美 終極是分離 不敢好奇沾污結尾

再見延邊

朱仔係咪冇得簽港超球隊？

Why does the sun keep on shining?
Why does the sea rush to shore?
Don't they know It's the end of the world?
Cause you don't love me anymore

冇，唔算失業球員

原來華夏幸福隻新鬼黎左香港

都幾投入 香港波真係無呢啲球迷

俊立

我國呢

羅素

掛左靴

K LEAGUE個隻

Ok

我不想做人了

中國足協中甲聯賽部部長李立鵬昨天已經在延邊，今早確認延邊富德俱樂部解散後他離開延邊返回北京，最早今天下午，中國足協可能就轉會窗延期一周的事情做正式發布，不排除有特許各傢俱樂部多引進一個延邊球員這樣的補救政策，但具體情況要以足協最後發佈為準。可憐延邊隊一線隊還在韓國集訓，俱樂部已經通知球員解散的消息，球隊今天下午或者明天上午就會返回延邊，球員開始找下家，留給他們的時間太緊迫了。

考驗Alex agent既時候到了

番傑志應該一定簽 但要趕快註亞協

唔算失業球員

有機會延長一周轉會窗，每隊多一個內援名額for簽延邊球員

差唔多last minute 先解散，玩謝班球員

只係打左半季就要走

逼害N蕉已經成幾個月無波踢

佢真係唔知點搞
懷疑新疆同佢簽到3月1號
為左唔俾其他隊簽佢

Btw ngue and alex好似係同一個agent

其實當初人哋簽佢嗰陣係為乜呢？
真係 R 頭...

Chiasso下半季換左1/3人

仲有3日

傳延邊主教練同Oscar會去陜西，打包埋Alex Ok?

咁都唔當？

講再會太多 有幾多再會
密友幾多可挽回 時間不到你我後悔

根據國際足協指引，球員合約如在轉會窗關閉前已屆滿，期間又未在任何當地足總球會註冊，便可以失業球員身份於非轉會窗另覓新東家。

咁本身陝西個教練咪好慘

This is football

無需要為失去了的執迷
輪流涼或暖像四季 做人做過世
漫長年月有路軌

重磅突發:
川足再次“地震 ” 黎兵恐在聯賽開賽前離任

剛剛獲悉，四川安納普爾那俱樂部再次生變，雖然正在收購川足的企業已經補上了上賽季球隊的欠薪，但川足董事長何亞平突然變卦不再轉讓俱樂部。
目前得到的消息稱，正在帶隊訓練的黎兵及其團隊在沒有與俱樂部簽約的情況下已經幫助球隊基本完成了內外援的引進及冬訓準備，但基於目前俱樂部的狀況，主教練黎兵可能會在新賽季中甲聯賽開賽前離任。

中國足協盃依家抽簽

艾力士 @延邊富德 13/7/2018 - 25/2/2019

深圳新橋要去拉薩踼，張寶春同劉松偉個隊

張寶春都去左深圳教波

慘

係，打假波個鬆偉隊波，中冠

蛇鼠一窩

搵返中甲，減下薪應該都搶手

一隻、 大連超越
兩隻、 浙江毅騰
三隻、 延邊富德

第四隻 仲爭隻丁蟹

呼和浩特遼寧宏運四川隆發

七孔流血還七孔流血，死還死，兩樣嘢嚟嘅

住langham，放假都做gym

踢k league都咁專業

2月25日，河北華夏幸福就將前往廣州進行訓練，隨後在比賽前趕赴深圳，全力以赴打好與深圳佳兆業的揭幕戰。

佢應該聽日同羅素一齊上廣州

【U23聯賽：茹子楠劉宇豪替補登場，科瓦上演進球大戰】

葡萄牙當地時間2月23日14:00，葡萄牙U23聯賽第二階段第一輪進行，科瓦彼達迪U23隊在主場迎戰馬德拉航海U23隊。本場比賽袁業隆、劉宇豪、朱康銘三名中國球員，以及香港球員茹子楠都進入到替補名單之中。

隨後劉宇豪和茹子楠被替換上場，隨後馬里亞在第71分鍾梅開二度，再一次把比分扳平。最終雙方在這場進球大戰中，戰成3-3平，雙方各取1分。

據騰訊體育了解，中國足協已決定為延邊富德球員轉會開啟特事特辦窗口，富德球員轉會註冊可延期到本週日。

延邊富德確定解散後，他們將無法參加新賽季中甲聯賽。除此之外，球員受到的影響也比較大。隊伍之前一直在外面拉練比賽，據了解也將在這一兩天內回到延邊。根據中國足協規定，2019賽季冬季轉會期到本週四（28日）就截止了，富德球員想要找下家顯然比較困難。在這樣的情況下，中國足協決定採取特事特辦的方式，讓延邊富德球員的轉會截止日期延到本週日，比其他俱樂部球員多了三天時間。

多得3日

點知

2015年年底，延邊隊在樸泰夏的帶領下，在中甲聯賽中所向披靡，最終衝回到中超。很多當年擁有甲甲情懷的球迷都為之稱讚，當年那個作風凶悍的太極虎延邊終於回來了！

而隨著延邊衝上中超，也引入了資本。過去一直都是延邊體育局勉強支撐的球隊，引來了富德生命人壽的關注，買下了俱樂部70％的股份，成為了俱樂部的接管方。而剩下的30％依然歸延邊體育局所有。

延邊球迷說什麼也想不到富德生命人壽，這個起家於深圳，擁有上千億資產的中國頂尖保險公司會把眼光鎖定在他們這個貧苦出身的俱樂部。富德收購的消息，也給延邊球迷帶來了更大的希望。

延邊球迷鐵桿在全國都是出名的，甲甲時期一票難受，體育場外樹上“掛掉票”的照片曾經一直是延邊球迷的標誌性照片。對於不少延邊球迷來說，他們也沒有搞明白一個深圳的保險公司為何會對延邊足球如此關注和支持。據延邊球迷協會會長張彬介紹，在富德冠名延邊隊之後，協會不少球迷甚至都是買了富德的保險，就是為了支持自己的贊助商。

不過對於他們來說，只有一點是必須要跟富德據理力爭的，那就是延邊隊的主場。據稱，當時富德控股延邊之後，曾經跟足協提出要將延邊的主場搬到公司的所在地深圳。延邊足協也清楚，延邊球迷視球隊如生命，如果搬走會徹底傷害延邊球迷的心。所以最終沒能在這件事情上妥協。

樸實的延邊球迷用最單純的方式支持著自己的球隊，儘管這幾年富德成績並不理想，甚至跌入了中甲，但只要球隊在，就是最大的寄託。而一夜間，幾十年的堅守就這樣化為泡影。

延邊富德背後持有70％控股權的公司如今名叫深圳市富德金融投資控股有限公司，眾所周知的生命人壽是其下面的一部分最重要的業務。說到富德，就不得不提他們的法定代表人張駿，也正是他成為了延邊富德俱樂部運營的轉折點。

雖然在中超市場，富德的董事長張峻還是一個新手，但是在中國的資本市場他卻是一個猛虎，短短幾年就完成轉型，逐步控盤了總資產達2000億的生命人壽。

張峻是個潮汕商人，極少接受採訪，但是圈內人卻評價他“很張揚，背景深厚”，身上有著潮商好勇鬥狠的特點，甚至被稱為深圳隱形首富。但在延邊隊身上的投入的確跟他的資產不成正比。控股70％，五年10億在目前中超的資本市場裡只是維持正常運營的標準。據了解，富德能夠如此快跟延邊足協達成協議，也是因為富德生命人壽2015年向延邊提供了3000萬元，幫助延邊8個縣市建設了足球訓練基地，組織各級青少年足球比賽，並將120餘名青少年球員送往意大利和韓國集訓，在延邊沖超的工作上他們也出了一份力。

當年認繳出資俱樂部才只用了7000萬，原本是2020年全部完成，但是在2016年1月，富德就全部完成了這份認繳。但就在富德認繳之後一個月的時間，因為深圳方面政商錯綜複雜的關係，張駿被傳出協助調查的消息。整個生命人壽運營也出現了各種問題，A股市場頻頻被舉牌，半年時間裡，連續三波工作組入駐調查。儘管對外表示公司一切運轉正常，但是也在調整業務結構。

延邊富德俱樂部幸運的是，富德公司在一開始認繳的時候就一次性給了7000萬，勉強可以維持運轉。之後，這家公司似乎再沒有對俱樂部有什麼實際的投資和管理，董事會聘請了於長龍作為俱樂部的總經理。這些年延邊從來不乏球星，但最近幾年隨著俱樂部資金的緊張，最終只能靠賣球員維持運轉，池文一，池忠國，崔民，金波，孫君等球員紛紛離開延邊，到其他的俱樂部。

沒錢繳稅卻拍了“流浪地球”

延邊富德這次因為欠稅2.4個億，加上罰金2.6個億。其實按照股份比例，這些稅款應該是由富德和延邊體育局共同承擔的，而體育局方面一直表示可以承擔，但是富德方面卻遲遲沒有繳付，也導致雙方最終在稅務的問題上沒有達成一致，球隊不得不就此解散。

但是在整個富德生命人壽的資本版圖上，延邊隊只是太小的一部分，之前張駿協助調查歸來，整個集團目前依然在其他方面進行佈局。近期頻頻被曝光的就是他們持有股份的北京文化，這家公司也籌拍了近期最具票房號召力的電影“流浪地球”。

“流浪地球”的火熱程度自然不用說，而它背後的資本局中局也被挖出了富德生命人壽。原來北京文化的現任副董事長陶蓉，就是深圳富德文化傳媒的董事，這也是一家由富德生命人壽控股67％的文化公司。陶蓉，曾用名為陶飛霏，曾任中國戲曲學院表演系老師，出演過“雪豹”等電視劇。她就是張駿妻子的妹妹，可以說“流浪地球”票房大熱，其實背後的贏家就是富德。

在富德生命人壽經歷保監會一輪輪調查之後，整個佈局進行調整。而延邊足球就如一粒沙，被他們逐漸遺忘。這樣一個傳統的球隊，也成為了資本的犧牲品，最終唏噓的只有真正熱愛他們的球迷。

2月25日11時，正在韓國集訓的延邊富德隊球員教練被俱樂部副總經理李哲召集在一起開會。他宣布，富德集團方面提出破產，球隊也將解散，所有球員恢復自由身。也許是因為有了心理準備，大家都還算是平靜，也沒有人願多說什麼。

延邊富德的球員除漢族球員外，基本上都是延邊本地球員，他們在上午也通過相關渠道知道了消息。李哲介紹，接下來將進行資產清算的工作。他表示，俱樂部也將想辦法要回來大家1月份和2月份的工資。延邊富德目前基本上是上賽季的原班人馬，引進的五名國內球員中，只有唐創是外地球員。李勳等人均是延邊本地球員。在球員的微信朋友圈中，兩名漢族中後衛王鵬和姜衛鵬都表達了對於延邊的不捨。而已經轉會到廣州富力的金波也發了朋友圈表達了自己的痛苦心情。

因為俱樂部破產，延邊富德聘請的外籍教練黃善洪以及他的教練組合同也將作廢。因為是破產不是轉讓，他並不能像崔康熙一樣提出賠償。兩位新來的外界球員阿拉，以及托羅薩只是草簽了合同，還沒有走國際足聯相關程序。按計劃，延邊富德隊將在28日晚乘坐航班飛回延吉。在俱樂部確定破產之後，現在球員們準備尋求改簽。

而在宣布破產之後，延邊富德俱樂部的工作人員一時間都成為了下崗職工。不過，他們都表現出了良好的個人素質。即使在俱樂部賬戶被凍結，1月份工資沒有發放的情況下，都堅守了崗位。接下來需要等待工作的交接，要進行資產清算。

俱樂部的員工加上俱樂部的超過18歲的簽約球員人數可以達到100人，這一破產他們全面失業。

葉子楣亦都好賢良淑德，陳百祥係世界上最叻嘅人，袁木好誠實，李鵬係我哋最偉大嘅領袖！

採得百花成蜜後，為誰辛苦為誰甜

His ig

第一位踏上逃生船

延邊球員朴世豪轉會石家莊永昌

友賽 貴州3-1富力

陝西主場會唔會搵兵馬俑做steward

羅素官宣了

終於

仲話練好防守

宜家個腦成日loop佢首歌

羅素加盟中超球會河北華夏幸福官宣片段

帶刀待衛

星期六組團上深圳？

自由轉會
原來遼寧得一年約

即係遼寧一個崩都收唔到

蠢左

嗰首係咪啱鬼佬唱
見啲鬼佬逢親展示中文歌喉都係嗰首

搵佢打防中會好d

有幾大機會有正選打

Alex典算

呢季轉返打4後衛
國腳任航必然正選, 佢係同金洋洋爭位, d華夏fans覺得佢會好過金洋洋

去過個球場
基本上可以買最平既飛坐最貴既位

華夏條防線其實好癲
左閘姜至鵬, 中堅任航, 右閘張呈棟

有咩注意地方

左腰果典算

馬斯查蘭奴打防中？

無 上次去都幾多人入場同幾好氣氛
係個球場舊D 東南亞通病

Yes

留意左你好耐
成日陰d陰d反國

馬爾康 董學升
高華澤 尹鴻博 馬斯查蘭奴 卡埃比
姜至鵬 任航 羅素 張呈棟
耿曉峰

屌你啦 我真係堅想佢出頭

依家反黎都冇意思

姜至鵬 一兩年前打國足先比人屌唔夠班

有咩車去球場

亞洲盃睇完劉洋又吹奏返姜至鵬

市中心黎 我上次行過去

但如果你住海皮 call grab啦 好平

Where lavazzi

傷左

馬爾康 巴西k league 果件？

76 勇見到羅素，有無面講翻個句練左咁耐波唔知為乜

yes, 神射手, 3600萬人民幣轉會費

馬爾康已經由香港到左廣州

網上無咩資訊
佢點劃位 係咪求鳩其坐就得
有無波衫賣

佢有分zone既
但個時我唔知邊度咪用英文問佢
點知佢聽唔明就放左我入去

好似有得買
但假野居多

越南野都唔預佢堅
平平地都可以接受

但佢出面地攤好少賣da nang

戴偉浚正選

FYI

著10號咁撚威

個正選傷左

預左
香港波都無乜本地波野買

越反越強大

強大到支足選佢未？

Good song

羅素又有宣傳片

Asaikana
今天 02:28 来自 微博
延边小牛奥斯卡，也将随着延边队的解散而成为自由身，这名名不见经传的年仅19岁的民主刚果前锋，去年在中甲15场狂砍10球。他已在中国居住了1年半，理论上3年半后（23岁）还有归化价值，是个很好的投资对象。现在还没落实外援的球队的不如考虑考虑。

憑護照Go Go Go入藉令你驕傲

中國5年，香港7年，痴線

Asaikana
2月25日21:
廣州恆大亞冠報名表更新，補報4號布朗寧，由於入籍暫未完成，目前是以英格蘭外援的身份報名。目前總人數28人，恆大已報名完亞冠允許的3 + 1名外援 （保利尼奧，塔利斯卡，布朗寧，朴志洙）。亞冠補報名2.26截止。

冇馮瀟霆

其實傑志簽oscar好過用Lucas啦

實好貴

Asaikana
2月25日 15:10 来自 iPhone XS
由于投资方再度发生状况，四川队已确认的新援转会目前也都停滞了，如果3.1前不办理完转会手续，四川将以无新援的状态去征战中甲。

buy 卡立la diu

平野黎

最近幾天前標準流浪球員約翰艾馬(John Emmanuel)與他的妻子分別向本會及足總投訴，因該球員的相片仍然在標準流浪的網頁，因而影響落班令到沒有球會邀請他，本會在此澄清，約翰艾馬自季初加盟標準流浪於9月份上陣比賽兩場之後，未能配合球隊需要，所以已通知艾馬離隊及和他本人解約，並已經通知足總，所有手續已辦妥。
在此本會向本地及海外球會澄清，艾馬是可以自由轉會，而本會巳取消該球員的註冊，只要有球會需要，以正常途徑在football connect 要求,足球總會隨時可以替艾馬辦理手續。

可以簽艾馬

Oscar 700 Th. €
Akande 100 Th. €

Lucas 200 Th. €

身價唔同人工

用假鬼注外援

【申花董事长:恩杜姆布加盟概率达90% 正准备入籍】

根本夾硬搵佢一個幫支那亞洲盃失利孭獲

濫到乜鬼都要

如果冇記錯，艾華個陣係中甲好似得幾千蚊人工

呢個N年前已經討論緊，因為都幾出名

恒大唔缺人，加上集訓隊，馮瀟霆都三張幾

究竟今日有冇延邊兵踏上到逃生艇呢

奧巴美揚國家隊隊友

目前，新疆天山雪豹與拉脫維亞前國腳裡圖斯完成簽約，新賽季，他將成為天山雪豹後防線的中堅力量。

裡圖斯今年33歲，來自拉脫維亞，曾多次入選過拉脫維亞國家隊，曾代表拉脫維亞出戰過世界杯歐洲區預選賽，歐洲杯預選賽等22場國家隊比賽。做為一名後衛，他在後場防守端經驗豐富。

上賽季，裡圖斯征戰馬來西亞超級聯賽。

新賽季，他將成為新疆天山雪後防線的中堅力量，這也是他第一次征戰中國聯賽。

Ritus Krjauklis
之前踢霹靂 不過亞冠外冇份

[神將降臨] 羅素夥拍韓職神射手拍攝河北華夏幸福新季宣傳片

Jordan要盡快外流了 prove Weijun wrong

亂世巨星

“西瓜奶奶”77歲朝鮮族老人李愛信

時間追溯到2015年6月，李愛信奶奶一人乘坐公交車來到延邊俱樂部。要求將自己1000元的退休金捐獻給俱樂部，幫助隊員買西瓜和營養品，這令當時還在中甲的延邊俱樂部上下非常感動，要知道當時李奶奶一個月的退休金只有2100元，1000元對於她來說是相當於一個月一半的積蓄。

雖然李奶奶最喜歡的延邊球員河太均已經不再球隊中效力，但她依舊堅持著為延邊加油助威，從中甲跟到中超，看著延邊隊一天天來的進步，這位可愛可敬的老球迷臉上也多了許多笑容。由於延邊俱樂部規定，向70歲以上的球迷實行免票政策，許多像李奶奶一樣的老年球迷持證件就可以免費入場觀賽。

2015年，時任延邊州副州長付文飆說，延邊70歲以上的老人可以免費觀賽。結果經常一來就是好幾千人，政府為此擔心害怕。“這麼多老人，出了問題怎麼得了。最後我們不得不限制，每場70歲以上的觀眾不許超過3000人“。

出得3場有幾勁

成個國家隊除左阿仙奴個奧巴美揚之外，全部都廢到仆街
包括佢兩個阿哥

香港中堅羅素在去年轉戰中甲遼寧宏運，證明自己實力，新球季他將「升班」出戰中超。河北華夏宣布簽入31歲的羅素，後者將與阿根廷的馬斯查蘭奴做隊友，在新一季挑戰中超列強。

羅素在去年2月底，北上加盟中甲球會遼寧宏運，首度登陸中國聯賽。羅素去季在聯賽及盃賽為遼寧宏運上陣29場攻入4球，證明自己有能力立足於中甲聯賽。羅素將在新球季再進一步，中超的河北華夏宣布，簽入該名31歲的港隊中堅，再有港將在中超亮相。

去季第6位完成聯賽的河北華夏，與羅素達成協議後，將以自由身加盟球隊。由威爾斯足球隊前教練高文（Chris Coleman）執教的河北華夏，隊中有兩名阿根廷的名將馬斯查蘭奴及拿維斯，加上摩洛哥國腳阿尤比艾卡比（Ayoub El Kaabi）坐鎮。羅素將有望與馬斯查蘭奴及中國國腳張呈棟，一同鎮守後防。

河北華夏在球隊微博宣布羅素加盟的消息後，不少河北球迷亦紛紛留言，歡迎羅素加入河北華夏。不過，當中不少球迷亦查問羅素是以外援或內援名額加盟。

羅素將有望於3月2日的中超開鑼戰中，為河北華夏作客深圳佳兆業，上演他的中超處子戰。

懷疑羅素真係識普通話

句「來了老弟」, 同「幸福贏下去」都講得ok正

亂世下不止情侶, 仲有2位巨星

歸化上腦 幾時要埋Brian fok

陝西俱樂部高層的話：冬季轉會足協延期3天，最後期限是3月3日24時。

HONG KONG PLAYER GO THERE AND TRIAL LA

延邊主帥黃善洪收到陝西長安競技執教邀請
據陝西媒體《三秦都市報》消息，黃善洪和一名外援球員已經抵達西安。

韓風大秦

貴州恆豐外援博利租借回到老東家克盧日

Alex

陝西大秦之水高層表示，球隊已經在今年初引進了幾名可以踢中甲的內援。隨著轉會窗口的關閉，內援不會有較大改變。為了備戰今年的中甲，目前核心是在引進外援上。

當外援簽佢

如果堅堅係今年先敗走德國，分分鐘都會被邀請加入歸化大軍

中超今年外援出3定3+1

唔係話唔可以邀請祖父母喺香港出世嘅咩

註4出3

要係中國

陝媒 <<華商報>>話陝西斟緊奧斯卡，大機會傾得成

新秦始皇 奧斯卡

韓國有種 寡人佩服

羅素:
The journey continues! ↗️ delighted to announce I have signed for @hebei.cffc in the Chinese Super league! An absolute honour to get the chance to play for this club!
Thank you to my former club @liaoningfootballclub who gave me my chance in China! I will always be so thankful to the fans who were always so welcoming and positive with me! I wish you guys all the very best for the coming season!
Plenty of hard work ahead and looking forward to the challenge!

足球記者馬德興在微博炮轟恆大

馬德興在微博寫道：“某大，別以為你們有幾個臭錢，就想控制媒體！以為拒絕報名、不讓客場採訪，就可以得逞了？就可以封殺了？別太天真了！這世界，還是存在著就是不拿你們的錢的記者的。別想著全中國的足球記者都可以隨隨便便被你們所收買！等著吧！你們做了什麼見不得人的事情，就那麼害怕人家說真話、說實話？”

講到咁出面

咩事？

踢左64分鐘

恆大今日開季前記者會，啲記者係篩選過先俾入場採訪。驚俾人問啲唔想答嘅問題

高淮翼、韋世豪呢啲前季講緊標價一億，邊可能二千萬買到，夾埋足總、勢力人士要人賤賣啦
仲有同天津喺度玩左手交右手，做埋啲擾亂球市嘢

所以話支足腫同港足腫腐敗程度真係不相伯仲

咁支足勁好多

支那你想像到同想像唔到ge area都可以有貪污

陜西透露唔簽其他內援，呢個時間已不適用於Alex
Alex餘55小時係中國搵班落

攞港足腫同支足腫比，你又未免太睇唔起支足腫既腐敗程度啦

寶春sir

經中國足協審查，決定撤銷雲南飛虎足球俱樂部有限公司、深圳新橋足球俱樂部有限公司2019賽季中國足球協會乙級聯賽准入資格。

中甲有無咩隊仲可以簽內援
中超坐bench佢應該唔肯

黑吃黑

有啲可能係簽左，不過未公布，計公佈左，以下呢啲仲有位

黑龍江，遼寧，申鑫，內蒙，華南虎，新疆，四川，南通

香港足腫只係唔撚做野
支那係出手亂搞

不過呢幾間都要cut一半
莫財：遼寧，申鑫，內蒙，四川
有啲可能：華南虎，新疆，南通，黑龍江

即係突然又唔賣比City football group?

其實個記者同部份港媒都幾似
只反貪官不反皇帝
只係777既錯

香港足腫唔會叫各隊過哂啲港腳比畜力

白份報

【申花官宣前加蓬國腳錢傑給正式加盟】
申花介紹強調錢傑給（恩杜姆布）並非歸化球員，而是以恢復中國國籍的身份加盟申花。

無得踢支那隊都俾佢攞到國藉

恢復國籍又吹佢唔脹

魯能球迷關心費蘭尼，我得到的反饋是這樣，身體加搶球中超第一，比柏利還猛，態度也好，沒架子

中超唔當外援？

已經恢復左中國國籍

四川隆發≠四川九牛

🇬🇦Alexander A. N'Doumbou
🇨🇳钱杰给

乜撚嘢譯名黎

他母亲姓钱，他父亲叫杰森！他的命是父母给的！所以名字就是这个！

钱杰给係佢出世已經改既中文名
佢家族姓钱

四川告急 陝西接手承辦中甲聯賽開幕式

此前曝出的白色战袍或将作为天海队客场球衣使用

假鬼

唔算佢擁有過passport

LOGO咪好地地

好地地唔得嘅

猶如 無人敢碰 秘密現在被揭曉

傳延邊未有出機票 近半職球員滯留南韓

索性喺南韓揾班落啦

啱啱無聊揾安永佳嘅wiki，先知佢有紐西蘭護照，如果佢仲有keep住，理論上係咪可以去澳職踢

CHING你上次去係幾時?

紐西蘭都當外援

425簽4個踢亞協

2017

去威靈頓鳳凰啦

大陸點反皇帝...

我睇維基佢話搬左去呢個場

唔係市中心喎

屌 我去個時仲Chi Lang
咁幫唔到你 sorry
用grab個apps啦

如果佳佳仲有紐西蘭護照而又可以當係local踢A league其他隊(威靈頓鳳凰好多都係紐西蘭人)，咁就好喇

另外遲啲A league會多兩隊，Western United (Melbourne), Macarthur South West United (Sydney) ，佳佳可以試試

原來呢個係越南第2個只FOR足球既場

我見唔少陝西fans都想隊波簽alex

突發, 改左時間, 10分鐘後開波

2019-02-26 - HKT11:30 - 葡U23 - 費倫斯 vs 科瓦彼達迪

Live:

但茄子冇正選

42秒費倫斯1-0, 好L勁

大家快d睇, 超好睇

原來葡U23聯已經打到冠軍組同護級組階段

勁過佐真奴

佢想試美職先嘛，希望佢成功

或者試加超都得啦

勁過Zara

Zaza

新疆咁仆街既

簽alex都唔簽墓臭

Asaikana
41分钟前 来自 微博
【已确认】因延边富德解散而自由身的中场球员崔仁加盟浙江绿城。

新疆体育资讯
2月26日 00:27 来自 360安全浏览器 已编辑
本赛季外援使用规则延续上赛季，只能两名外援出战，天山雪豹选择一名后卫外援里图斯，意在加强后防线防守，毕竟本赛季球队年轻人较多。目前距离转会期结束还有2天，球队的另外一名外援一定会是一名攻击性强前锋。

截止到26日下午，回到延吉的球員已經有一半，其餘球員則還留在韓國等待28日的航班回國。

率先回到延吉的球員來到俱樂部，迅速得到了自由身證明，並且也順利拿回了自己的參賽證，這意味著他們徹底結束了延邊富德的球員身份。目前確認找到下家球隊的只有加盟了石家莊永昌的朴世豪一人。同時，在延吉也有不少其他俱樂部的教練員和經理人，他們想利用最後的時間為各自俱樂部補強。延邊球員普遍工資不高，且拼勁足，還是有一定的吸引力的。中乙的延邊北國更是近水樓台先得月，至少有四名延邊富德球員與他們初步達成了協議。

而外教黃善洪團隊接到了陝西大秦之水俱樂部的邀請。外援奧斯卡也不愁下家，僅中甲就有六家俱樂部向他拋來橄欖枝。奧斯卡的經紀人是延邊的功勳外援左拉。奧斯卡能去哪裡，還需要他點頭。

由於崔康熙和黃善洪在中國接連遭遇窘境，韓國媒體表示，雖然中國足球財大氣粗，對韓國從業人員有著很大的吸引力，但如今中國俱樂部彷彿是一個有毒的聖杯，讓韓國足球從業人員是愛恨交加。

上兩年球員都已經中伏

佢地估唔到家下連教練都中招

這對於一向好面子的韓國人來說太難接受，有韓國媒體報導，黃善洪在發給相熟記者的短信裡寫道：這太突然了，我好尷尬。

體壇：全北現代經常對陣中超球隊，這些年來，給您留下印象最深刻的中國球員是誰？

崔康熙：進攻方面，武磊、郜林。郜林20歲在申花時我就了解他。除了他們，中超球隊進攻位置上大多是外援，特別優秀的中國球員看到的並不是很多。

Alex接近加盟新疆

基奧

新疆啲fans係咁話基奧廢

延邊少數值得簽既local

半季入10球，呢個數據實好搶手

係咪已經忘記左基奧幫新疆攞左幾多分入左幾球

新疆火車站出現黑人面孔

上賽季租借在北京人和效力的科瓦彼達迪球員王楚轉會中乙四川九牛

因延邊富德解散而成為自由身的民主剛果外援奧斯卡與陝西長安競技隊簽約

昨天梅州客家在泰國進行集訓最後一場熱身賽，以1-2不敵陸軍聯，徐宏傑正選上陣

黃善洪慘啲，破產斗零都冇得賠，新聞話一，二月都冇出糧，即係佢一蚊都未收過

多方消息確認艾力士加盟中甲球會新疆天山雪豹

N蕉何去何從

very nice

運輸業

返深水埗托布

加盟all black fc

加盟海景
同安基斯拍住上

試腳失敗

Alex去向值得期待

2002年的第一場雪 是留在烏魯木齊難捨的情結

會唔會一個屈尾十，上埋中超

已成絕響

延邊富德總經理助理、青訓部總監崔健表示延邊正幫著黃善洪與陝西長安競技談合作，及幫助隊中的球員找新球隊。

Me fault, 延邊所有球員都係轉會窗延長3日

Alex昨日已收拾細軟離開延邊

呢條友cv幾好

2月20日與延邊富德簽約的阿爾巴尼亞中後衛阿爾比·阿拉（Albi Alla）在加盟僅6天后就遭遇了俱樂部破產事件，他也立刻轉投了陝西長安競技。

中甲外援後衛真係好少出場機會

打幾輪守唔到又搶唔到分

就出番兩條鬼佬打前

香港球員

係 香港湊仔

仲好啦，又有得返香港陪女友

好低能

好似又返左去？

No, 岩岩個story琴日post過，個日子mark係26號走，唔知做咩秒del左

icic

杜國瑜拎到工作證未？

No news yet

艾力士即將加盟中超球會大連一方

靜待官宣

艾力士+卡拉斯高+咸錫

顫抖了

大連一方尚餘一個無限制內援名額

新心口好柒

alex > 大連一方？

羅素確認No.5, 字Russell

未有任何官方公佈

唔知以為羅素係歐洲聯賽球星

【已确认】因延边富德解散而自由身的中国香港前锋艾力士加盟大连一方。

艾力士

呢個博主只會post堅料, 100%了

艾力士落實加盟中超球會大連一方, 預計大連一方將於傍晚官宣

Season Date Left Joined MV Fee
18/19 Feb 28, 2019 Yanbian Funde Dalian Yifang Free Transfer

咁得意 咁快180度轉變

料從何來

呢個版主真堅料 我都唔知信邊面

不需計我要大無畏 喂喂喂
呢一世你要大無畏 喂喂喂

我有我霸氣挫敗永未嚇窒我
我有我正氣困難永未會難到我
永遠無我辦法越惡劣我越有火

咁我國點算

搶人

佢哋啲人琴日吹到已經到左新疆
但應該冇去過

想簽佢應該係真嘅

不過經過延邊呢件事之後，新疆呢啲冇乜錢又成日徘徊喺降班邊緣嘅球隊，真係見過鬼仲唔怕黑咩

仲要係新疆呢啲地方

hiuming sir sick ball

然而中国国家队也赢不了香港

Official

佢梗係冇睇過飛機林嘅miss精華集

so ugly

今日嘅轉會只餘下一個懸念

今早艾力士參與大連一方操練

下年去馬體會

有人害怕再沒工作 無法進睡
哪個膽敢不進取
誰因安居不安而顧慮
走得太慢怕被這潮流沖去

踢中超offer應該唔差
不過唔知alex多唔多出場機會

一定唔會係正選

唔係喎，現有陣容有機

睇大連球迷分析唔係正選都係有得出既後備

捱到試練成大器

要睇返本身佢地正前鋒有咩人，打442應該有機會出

真心希望佢俾心機訓練，嚟緊世盃外要靠佢

艾力士+穆謝奎+咸錫+卡拉斯高

崔康𤋮對過傑志，對alex有一定了解

外流球員卓耀國回流加盟元朗

錢用得7788，要開工

仲以為唔喺歐洲踢會去大陸踢添

佢都等到中國轉會窗last一日先簽

開始同大家娓娓道來

理文又輸

留名睇禾果入波

郭Daddy

港超好早完季，到時再可以去試嘅

去葡甲試下啦

講真踢住先點都好過齋等

咁其實佢位置同梁嘉恆都太相似

好過掛靴先

元朗都好
起碼隊波唔係古靈精怪

等墓奧救世

理文隊波依家搞成咁，跟daddy踢起碼daddy會鼓勵佢引導佢

郭sir應該有方法治到佢希望卓耀國生生性性 紀律好少少

份糧咁低，會唔會又財困

有冇人知基奧究竟會去邊

卓耀國呀！(郭蛇tone)

有人走遠 有人走近 又有人在等候
有人歡笑 有人哭了 又有什麼會不改變
有人相聚 有人分別 又有人在思念
看著一片茫茫天邊 我只想當一隻小鳥

從今開始 不敢發夢
榮辱戰爭 千瘡百孔
難道我不甘心 炫耀一張破爛面容

國仔要珍惜郭Daddy伸出援手

就當一起發過夢 喜愛你只因迷信
就當空空雙手撫摸過天空

打得起入到波之後總會有機會，唔好放棄

高質

郭daddy又救國
可惜已經踢完畜力

話左

反國黨重整旗鼓

alex真係因禍得福

出現了，講返句公道說話

元朗=東歐

新圖一陣會有

不過大連一方前面有咩人

有點擔心alex少落場機會
又唔似羅素咁去左華夏跟操咁耐

雲迪奴域>國

mushekwi
保定
卡拉斯高
咸錫

斷估崔康熙唔會擺alex落攻中掛

認真，有冇人去睇深圳vs幸福

冇加坦？

啱啱去咗美職

後二同前二名氣差咁遠

出到4個外緩咩？
應該hamsilk carrasco 加另外一個

Alex可能做到邊緣人

Alex唔係外援

幾時？

I mean 大連本身果4個外援呀

中超係註3+1出3，所以alex會同穆謝奎同保定爭

今個星期六
me想去但驚即場冇得買飛

中超出3 only, alex計內援

法國國籍要工作證？
違犯 EU freedom of movement wor

係 wor 對左兩次

官方答法

球會稱杜國榆目前仍未成功註冊，因為除了足協申請外同時也要在移民局申請長期居住的證明

艾力士:
2月25日艾力士效力的中甲球會延邊富德因欠稅破產而退出中甲，艾力士與延邊富德解約後把握時間找球會，於2月27日一度傳出艾力士將加盟中甲球會新疆天山雪豹，惟遲遲未有確實消息。2月28日是中國轉會市場deadline day，早上艾力士現身中超球會大連一方訓練，下午大連一方宣佈簽入艾力士，雙方都未有透露合約年期。

艾力士:
2019-03-03 - HKT15:30 - 中超 - 河南建業 vs 大連一方
2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 vs 大連一方
2019-03-30 - HKT15:30 - 中超 - 大連一方 vs 廣州恒大

周定洋GG左

中咩超咩價位？

註得成班友就真係自打嘴巴

大運係衰在唔方便
仲係福田肯定鳩衝

下次會唔會組團
聽日去唔到，要飲不了

大連作客深圳

陳柏良carry到

抄波爾多

45鬼拍門

加坦去芝加哥火焰

艾力士被中國

前鋒著5號

前衛即係攻中

【公告】“黑又硬”的内援！欢迎艾力士加盟我俱乐部
大连一方足球俱乐部 发布于 2019-02-28 16:21:41 投诉 阅读数：21万+

2019年2月，经与球员本人协商一致，艾力士以自由身与我俱乐部完成签约，以内援身份正式加盟大连一方足球俱乐部。

艾力士（Alex Tayo Akande）1989年2月9日出生在尼日利亚，在场上司职前锋。艾力士在英国开始正规青训，2008年来到香港，加盟香港联赛，先后效力大中、东方等俱乐部。(流浪 港菁 大埔)2013-2018年艾力士效力香港杰志俱乐部，出场51场比赛进24球。2018年2月-4月亚冠小组赛，艾力士参加了全部6场比赛。2018年中甲下半赛季，艾力士作为内援加盟延边富德俱乐部，几乎踢满下半赛季的所有比赛，是延边前场的进攻组织核心球员。

2015年，在香港生活了7年的艾力士加入香港籍，正式代表香港参加国际比赛，并且进球效率极高。截止目前，他共为香港队出场20场比赛，进10球。

艾力士是前锋出身，脚下技术好，控球能力强，擅长传威胁球，比赛经验丰富而且特别熟悉中国足球。期待艾力士加盟后，能够为球队的进攻做出积极的贡献，帮助球队取得佳绩。

唔可以話佢錯

但延边用他打前腰，他在香港的时候是打中锋跟边锋

【已確認】前延邊外援塞爾維亞後衛尼古拉·佩特科維奇（Nikola Petkovic）加盟四川隆發。他曾在冬訓期間隨國家集訓隊在國外拉練。
【已確認】貴州恆豐球員鄭凱木轉會天津泰達。

控球能力強

威脅傳球

前腰即係乜鳩？

攻中

咁奇怪嘅啲歐洲人唔係求其出現喺某個城市，同市政府講聲話會喺到住就得咩，佢哋好似有張eu身分證之類

5毛p圖技術

足协紧急通知 归化球员不得在中超前2轮登场

現今足球青訓講求學業和足球並駕齊驅，現就讀美國雪城大學的港腳安永佳也體會到此道理。他寄語小將毋忘讀書的重要性，只要在兩者之間取得良好平衡，即可得心應手，成為一名文武雙全的足球優異生！

年僅廿二歲、司職左中場的安永佳（Matthew），在上月初省港盃展現出充沛的活力一鳴驚人。這名旅美小子自一六年便在舊校三藩市大學多次正選上陣出戰NCAA聯賽，造就本身不斷進步。

為求更上一層樓，自我要求極高的Matthew今年懷揣雄心，決定從西岸轉校至東岸名校雪城大學，目的是兼顧足球和學業，為日後鋪路：「父母常叮囑我足球難以成為終身職業，同時也需努力讀書，因此我決定改變環境，在讀書和運動風氣更好的雪城大學繼續追夢。」

昔日為加拿大國際學校殺入精英賽四強的Matthew，也寄語小將不可放棄學業：「希望小將不要以為眼前的學習和踢球機會是理所當然，反而要珍惜當下，只要有良好的時間管理即可雙管齊下，為自己、為學校繼續奮鬥！」

由在港代表法國國際學校出戰精英賽，到留美攻讀聖文德大學亮相NCAA聯賽，再到登陸西班牙聯賽，杜國榆（Remi）的職業足球路逐步走向光明。他認為，箇中關鍵就是留美時代打下無懼強敵、追逐信念的決心。敢想，就是邁向成功第一步。

廿一歲的Remi現效力西丙球會胡米亞，是港將外流好典範。風光背後，當他回憶起年少在港讀書的歲月，卻直言有苦自己知：「我每天下午五時半在跑馬地下課後，隨即赴九龍進行艱苦足球訓練，坦白說我也常羨慕同學的美好放學時光。不過，我的努力終換來赴美讀大學兼出戰NCAA的獎學金，一切也是值得。」

來到美國，Remi更逐步開竅，悟得個人做事要有決心，才能打下邁向成功的基礎：「校隊教練為提升球員心理質素，常灌輸我們即使面對強敵，仍抱着有信心贏的強勁信念，落場時自然就勇往直前，這一幕影響我甚深。」他認為，香港小將就是欠缺這種信念，期望後輩藉精英賽找到開竅之門，努力闖出一片天。

人治

Mark Clattenburg吹中超

今次又咩原因

今天上午十點，大連一方全隊在教練組的帶領下進行了在上海冬訓的最後一練，在90分鐘的訓練中，重點進行了技戰術演練，進一步磨合陣容，將士們都格外投入。下午五點，球隊將乘坐MU5385航班飛往鄭州，踏上客場挑戰河南建業之旅，正式開啟2019賽季全新征程。

河南建業的中華台北新援周定洋據了解目前已經完成轉會和註冊，但由於需要提供相關的證明材料以證明他能符合港澳台內援資格的文件，所以在證明材料遞交前，他是沒有上場比賽的資格的。所以俱樂部也還沒有官宣這筆交易。

係唔係有D隊既球員未搞好歸化
所以出横手叫支足唔比頭兩輪用歸化

蕭祖、布朗寧

Asaikana
22分鐘前 來自 微博
河南建業的中華台北新援周定洋據了解目前已經完成轉會和註冊，但由於需要提供相關的證明材料以證明他能符合港澳台內援資格的文件，所以在證明材料遞交前，他是沒有上場比賽的資格的。所以俱樂部也還沒有官宣這筆交易

搞左成個月

同你一樣都係冇邏輯可言，我支持辛祖六月闖關挑戰中國足協

神祖

中超最緊要靠關係

Kelvin個殷亞吉都係，幾時幫下香港人

韋根 羅斯郡 都可以唔計職業球會嘅話
CFZ里約熱內盧又點可以計

在開幕式上，內地知名音樂才子胡彥斌將獻唱全新編排演唱的中超主題曲《超越》，為球迷帶來耳目一新的觀感，預示一個銳意進取、超越精彩的聯賽隨之呈現。此外，開幕式還邀請到CCTV5著名解說員張斌擔綱主持，知名演員Angelababy也將亮相開幕式，參加現場公益環節。

深航空姐呢

2019-03-02 - HKT20:00 - 中超 - 深圳佳兆業 vs 河北華夏幸福

2019-03-03 - HKT15:30 - 中超 - 河南建業 vs 大連一方

2019-03-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 歷索斯 vs 維塞烏

2019-03-03 - HKT18:30 - 西乙B - 艾美利亞B隊 vs 胡米利亞

2019-03-02 - HKT19:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 科英布拉大學

艾力士國籍寫中國會唔會過到骨

唔關alex事

競賽新高清，珠江數碼28，省網234。廣州廣播電視台競賽頻道將會在3月2日（週六）晚上19點15分，直播2019賽季中超聯賽開幕式和深圳佳兆業對陣河北華夏幸福的中超首輪賽事，屆時將有鐘毅和葉紫辰為大家送上粵語評述。

華夏幸福啲fans都幾覺得羅素會爭贏金洋洋打正選

好正常
外援身高嘅內援唔係咁容易有

周定洋出生於1994年，今年只有25歲。祖父是上海人，出生於英格蘭西北區域大曼徹斯特郡的維岡鎮。身高180公分，司職後腰。周定洋9歲加入到韋根青訓營參加鍛煉，17歲時因為表現出色，被提拔到韋根一線隊，維岡競技在此之間在英冠和英甲聯賽上下起伏，周定洋代表韋根一線隊出場過19次，打進過1球。

按照中國足協港澳台內援的標準，必須首次在港澳台足協註冊才算內援，而周定洋此前在英足協已經進行首次註冊了。

羅素咪kelvin幫上中超

其實我島依兩個明顯造假
我島最搞笑係之前傳成堆人接近加盟中超中甲，新聞都有寫

但最後得周定洋叫得，仲要走後門造假

其實我想講首註唔係香港個d

祖爾有冇cap低羅曉聰話禾國有波踢先會入返黎果段

算啦, 只要佢誠心改過

倫敦辣酥酥: 顏值有點堪憂啊…

so ugly

davidliu水瓶: 為什麼要在手上用塗改液畫個耐克？

原來今晚中超開league, 但開幕式聽日先搞

me better

今晚吹恒大vs天海

廣深港將近距離接觸
2/3 深圳 vs 河北
9/3 畜力 vs 大連
19/5 深圳 vs 大連
1/6 畜力 vs 河北
22/6 含大 vs 河北
16/7 含大 vs 大連

港將大對決
15/6 河北 vs 大連
23/11 大連 vs 河北

alex硬撼羅素

梅州算唔算

唔係今晚就淫大打天海咩

係

18:00 中超揭幕戰 山東魯能vs北京人和

ugly

周定洋成功註冊 規矩蕩然無存

隔離po 反國反到上晒腦
連巨無霸同朱基到上埋水

點解知得咁詳細 幾點搭咩航班都知

官方提供, 俾球迷送機

贊狗、災狗、劉度、腦屍、淥眉noted

搵人告上fifa啦

喺邊度攞到依啲資料

躝返去玩你個N連啦

Fifa鬼得閒理

費蘭尼做防守真係幾有用

傑仔歸隊未？

佢外流左叫高人工算係荀盤女朋友幾靚
（雖然覺得樂仔同細佬女友正d)

?

官方微博

場波好悶

weak vs weak

pelle慘, d隊友傳中質素港甲級

費蘭尼 csl 2019 first goal

前面冇泰迪利真係衰多幾錢

作用王

費蘭尼踢前鋒仲有用過中場啦, 2個高佬點mark

取捨 我諗山東一早想簽費蘭尼, 咁好大機會前場要放個入後備, 泰迪利唔會甘心

山東根本痴線, 2個高佬, 人和成條防線都local

中超規則關FIFA鬼事？
每隊註100個港澳台球員都得啦

Mark Clattenburg

屌

alan係賣定借
竟然比佢踢

支足協：韋根、羅斯郡並非職業球隊，而英甲及蘇超也只屬業餘性質聯賽

猶戴中國肥約指日可待

借, 不過冇所謂, 練下國家隊後防

真?

神祖ready

梗係假

山東爭d俾人和絕和

Weijun: I’ve been waiting to play the super league for so long. Li hao!

二隊撳住一隊打, 點搞呀

其實佢隨時可以踢中超啦,
橫掂只係睇血統, 佢又有passport

tim chow得佢更加冇問題

支足協好明顯就當港澳台血統係ok, 其他入籍就唔得

一隊 1-0

佢之前ig有人問佢幾時踢支超，佢自己話將來會

求卡頓保 首先該懂得用口

中國U23大把比佢強

冇cap低，不過都預左，喺歐洲踢唔掂，倒不如揾大錢好過。再加上依家支超嘅港澳台限制唔限華人血統，可能過多兩年就會喺支超見到佢

無錯 要侯永永唔要猶戴

一隊25分鐘打少個張莫斯

卡頓保：紅牌

咁我祝佢連支超都冇得踢，要返嚟踢東方

我諗同牛津完約就去

同皇馬張琳芃一樣咁鳩屎

Agree 99％
踢波都係為賺大錢

假波

二隊打假波

假到

淫大1插咁多支針落天海
真係冇假波都唔信

申花打上港好睇好多

block左hk ip? 突然睇唔到

ok, 下半場睇

蔡慧康肥到成個肥康咁

入左波

于大寶學陳7踢中堅

上季已經係

3月2日，河北華夏幸福將在客場迎來與深圳佳兆業的中超揭幕戰。 2月28日晚，河北華夏幸福足球俱樂部在廣州召開新賽季動員會，俱樂部董事長孟驚、總經理李君、主教練科爾曼以及教練組全體成員、一線隊全體隊員、工作人員出席會議。會議由總經理李君主持。

本賽季新晉加盟的四位新援也紛紛表示，一到球隊就感受到了大家庭的溫暖，將盡最大努力融入球隊，為球隊做出自己的貢獻，與隊友們一起完成賽季目標。

泰利斯卡真心癲

2-0 finish

馮瀟霆入波

3球了，仲要申花打少個

4球

轉左睇武漢vs北京

蘇利安奴咁勁今季國安都唔要佢

守唔住, 0-1

巴西國腳罰球直入

武漢有d驚喜

天津天海即係權健？

易左手, 同一個殼

武漢個Stéphane Mbia超好用, 自由身轉會
前面Rafael Silva有用過Léo Baptistão

港超post?

tim chow 都得
三林都得啦

R. Silva 話哂都係17亞冠紅鑽奪冠功臣，
實力係幾好

三林無hk passport
將來

王建明廢被退貨
網上睇球會用好多力幫周定洋走後門

期待羅素中超首戰

sean ready

有passport先講

tiu 用民國國籍法歸僑仲可以有雙重國籍

幾時有得睇

2019-03-02 - HKT19:00 - 葡U23 - 科瓦彼達迪 vs 科英布拉大學

2019-03-02 - HKT20:00 - 中超 - 深圳佳兆業 vs 河北華夏幸福

2019-03-03 - HKT15:30 - 中超 - 河南建業 vs 大連一方

2019-03-03 - HKT18:30 - 西乙B - 艾美利亞B隊 vs 胡米利亞

2019-03-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 歷索斯 vs 維塞烏

十年天海球迷

媽呀 天海恆大心口柒到

alex 5 號？

今日又有tsun睇

又正選

訓身客隊

點解荷乙波衫可以場場都唔同號碼

係喎，唔係話有香港球員嘅波就唔開得盤嘅咩

中國球員

踢足全埸，雖然又輸

朱力士啲中文勁到

反浚！
利申：勤派

多謝𠗕仔請食早餐

食咩早餐？大家樂？

我地勤勤熱愛香港 做義工 同老人家玩玩
浚呢？

疊上去，季尾就買到烏德勒支波衫

好似係答not now

當日反勤撐狻嘅人道歉未

有無痴線佬準備北上睇羅素FC

如果係認祖歸宗塞本護照俾佢
「首先是中国人」而回復支仔身份 做另一個錢杰給
橫蠻咗啲但都叫做講得通

如果仲係當港澳台內援路線嘅話
首註唔係台灣 台灣戶籍又唔見有 點解釋先

新鄭兆偉
老人院kol

Today focus oon Andy Russell

一推再推

全力關注兩場中超

深圳隊主場可唔可以walk in買飛

應該唔會full house

試下球場外揾下黃牛，可能仲平過原價

出面實有黃牛

U got it

P左alex落去

不安

丹比利以為踢緊英超, 仲咁大動作

富力撳住人砌但輸左個12碼

李提香笑死人咩
梁細佬屌打佢

用咩link睇中超pp體育block 左up

睇緊pptv官網，冇用vpn都ok

富力俾重慶個30號一條友玩死

成日有一兩下會自爆輸12碼

中國趙俊傑, 動作都似

講到梁細佬唔係咁

睇唔到，算數

記得allow flash

丹比利D扭波同比波真係幾勁, 中超黎計

saba其實同連拿典奴差唔多咁款
係睇落快D同肯衝下

但丹比利踢得太後, 又唔係防守型, 冇乜效果

dembele今季之前英超都可以扭曬啦 過人成功率多過九成
係得三米視野淨係交safe pass同埋無長傳先上唔到頂級

1-1

出發去大運

原來重慶仲係隋維杰正選守龍

good

變左中超討論區

掃場了

3打2快攻都唔入

富力又一次臨尾香

90+2 2-2, 富力

范雲龍OG, 落仔機會來了

其實佢踢港甲果時算勁定算廢

李堤香除咗長傳 炸彈一名

我係史杜高域實嬲到爆廠

咁撚簡單既波都踢到立立亂

已經唔記得
但佢中超最經典應該係走去飲水搞到失波個單野

咸鍚有傷，聽日未必出

睇過佢對伯明翰嗰場 廢到仆街

用波算既好, 企位一般,
唔太識踢雙中堅, 3中堅好D

不過好易上腦
成日全場表現算唔錯
但總有一兩下輸12碼/食紅踢少個咁

浪費咁多機會有報應

印象中踢港甲都係好一般下
至少冇侯宇果時咁驚為天仁

3打1果下真係浪費
省落龍門度

以色列新援把握力

暫時睇落基本上係體能好過連拿典奴

但上季連拿典奴明明同沙希域都算幾夾

沙希域又要搵埋同鄉過黎

法國浚仔踢邊隊降邊隊, 黑腳浚

alex有份踩草

大名單一定有份

崔康熙識波

希望佢唔會學延邊咁放佢打攻中啦

河北華夏幸福職球員較早前已抵達深圳大運中心體育場

羅素不入18人名單

2019-03-02 - HKT20:00 - 中超 - 深圳佳兆業 vs 河北華夏幸福

直播:

睇倫敦打比算

要翻牆上東網睇神貓 不踢了

陰功豬要翻牆

胡彥斌唱乜鬼

Antoine Viterale由新加坡超轉去瑞士超

去左成個幾月，今日官宣
Lugano係Chiasso A隊黎

深圳2.75 3.5 2.4河北

任航笑死人咩

下場出羅素

佢得，點解國國唔得

russell fc 1-0

鬼佬樣

人哋有職業球員態度啩

深圳個9號仔sm兩件支那仔
出羅素咪夠頂囉

個9號仔開路超勁

華夏幸福fans鬧爆金洋洋

羅素下場有冇機會

起碼要入到bench

無女西甲入波了

終於出k league金靴

old news half hour la

深圳2-1

笑死人，唔出羅素，抵死

又係9號仔完爆河北兩個中堅

金洋洋紅埋

天佑羅素

下場羅素真係有機

羅素下場有得出了

金洋洋撞左邪咁

KO

3-1

深圳外援carry

深圳贏3個外援
前中後各一

華夏個教練太遲出爾康，攻勢最猛個段已經過左

護級隊係玩呢啲

應該輕鬆零封

唔計羅素，除左馬斯查蘭奴同任航，仲有邊個可以踢中堅

貝利有機升班，幾好

下場河北作客申花

今場東方對飛馬，外流葡萄牙的茹子楠也是座上客，原來他是返港向U23香港隊報到，周二(3月5日)展開首課操練備戰U23亞洲盃外圍賽。茹子楠說現時是一個人在葡萄牙居住，在科瓦彼達迪U23梯隊努力爭取出場機會：「現時仍然是在力爭正選，位置是兩翼或者進攻中場，連同友賽在內暫時踢了4至5場，包括兩場是正式比賽，但仍然不是踢足全場。在那裡是20幾人爭取11個正選位置，自己有空餘時間是加操或者和家人通話，周末和梁祐維及馬希偉等見面用餐。」

茹子楠說，單人出外闖蕩要照顧自己起居飲食，當地球隊踢法比較個人化：「由於葡萄牙沒有外援限制，隊中有不同國籍的球員，大家都是為了足球而不斷努力。今次返港是爭取入選U23港隊踢亞洲盃，如果成事就會踢畢賽事才再返回葡萄牙報到。」

搭高鐵唔到

地鐵轉一程 到左仲要行廿分鐘 不過個度附近乜撚都無 下次Alex fc 都要諗下上唔上

真係好遠
上兩年果個好似方便D

仆佢個街 上一上成2個幾鐘 羅素仲要後備都冇

慘在去時有地鐵 去時停左無車出 要的士落去

羅湖搭成個鐵話去仲要成班支那生番亂逼上車
不過睇住金洋洋出醜都幾過癮

好有愛

呢件垃圾憑咩踢正選

原來9冲入波

佳佳處子戰作客多倫多

春季賽程
作客多倫多FC 二隊

3月2日，中超聯賽官方發布了各隊報名表。從河南建業報名表中，我們看到了華裔球員周定洋的名字。

此前關於周定洋的加盟，有多種說法。有說歸化，有說港澳台內援身份報名。不過根據官方報名表，我們可以看到周定洋是以港澳台內援身份報名的。在2月底，他已經從塞爾維亞球隊蘇博蒂察斯巴達克加盟建業。

他是一名英國華裔，2017年被台灣代表隊歸化。他在2017年已經出場過亞洲杯預選賽（台灣），這使得他就算今後歸化（改籍）到支那也可能無法代表枝竹出戰了。

雖然他早年一直在英國踢球，看似不符合“首注規定“，但是在建業的努力下，結合到為台灣男足踢過球的情況，他還是以港澳台內援身份報名。

出自英格蘭青訓的他，實力在很多國內中超主力球員之上，相信他能在中超舞台上展現出自己不凡的實力。

共創和諧
2019-03-03 10:27:25

34
原來打蘇超和塞超都沒有註冊過啊，那些個港澳台政策就是個狗屁了，既然都在亂來，那大家就一起來嘛，不要顧及這些規矩了。

201120132013
2019-03-03 10:26:23

33
為什麼港澳台球員有的不符合首次註冊這個規則也能以內援身份報名？其實去年我海的殷亞吉也是類似情況。這個規則到底有啥用？

第二場同亞洲盃撞期

你問番你個足協點解訂埋呢啲垃圾規矩吖嘛

想要 link

朝令夕改

人治社會

唔怪得羅素冇出?咁alex應該都出唔到?

首主題曲都唔掂啦

「我們是不可戰勝的力量」
屌你 解放軍咩

??

Asaikana
3月1日 23:58 来自 微博
似乎还有不少人不了解本赛季的U23政策。
本赛季的U23政策是这样的，要求首发至少有1名U23球员（U23是指1996年1月1日起出生的国内球员，港澳台地区球员不算），实际累计上场的U23球员不少于3人次。这个和前年的U23政策类似，取消了和外援上场挂钩的政策，不过还是和前年一样，容易出现首发一个U23然后比赛最后时刻换上两个U23凑数的情况。
关于减免政策是这样的，只要有各级（注意是各级）国家队比赛或集训征调走了队里的U23球员，那么该队这场比赛里的U23球员使用就可以相应减少。征调1名就减1人（即首发1人，累计2人）；征调2名就减2人（即首发1人）；征调3人或以上，可以免除U23上场的要求。这个U23是以一线队报名名单为准的，不是说你梯队给征调走了人，你也可以减免，只算你报名一线队里的U23球员。此外如果有U23球员在国家队集训比赛期间受伤了被送回俱乐部，伤病恢复期间也可以算做是在征调中。如果国家队集训比赛期间人不是因为伤病原因给送回来了，那么就不再算作是在征调了，总之是以人在哪为准。

哂鳩氣

艾力士有後備

唔關港澳台事，係入籍中國個啲唔出得

蕭祖，李可，候永永...

呢幾個應該唔關事，佢喺踢唔到國足大國腳嘅先唔算，佢地都未代表過國足以外嘅大國腳

其實中國足協都係想用香港入籍個套，不過派護照就另計

周定洋?

呢個應該用港澳台身份

關，總之係入籍身份頭2輪都唔出得

只限頭兩輪？
咁Alexander N'Doumbou點計？之後都當外援？

係，加蓬仔恢復國籍都係頭2輪唔出得，但之後係當local

17吳䶮
16楊闊 24劉恒 21隋東陸 25陳灝 11柯釗
30鐘晉寶 6馮卓毅 29伊沃
9J.軒歷基 10巴素高

21艾文奴保定
10卡拉斯高 17咸錫 7趙旭日 20汪晉賢
4李帥 25李建濱 16秦升 35楊善平 2趙明劍
1張翀

Alex5號？

yes

live

name

大連冇9號

咸鍚爭啲goal

good save

好似無衝龍喎

頂到波先

河南1-0

1-0

出alex強攻啦

咁都唔入

上年大連個矮仔黑鬼前鋒去左邊隊

M字頭個個仲係到
Riacos智利大學

紅埋

白痴仔

踢少個

pptv依家個網要load十世 翻唔到了
呢場仲要只限會員

大連爛仔特別多

早段有下踩腳面都已經走甩咗，好頑皮

有牌仲咁做 搏紅輸波

祖爾上面條link幾好，try try

買咁多球星都咁垃圾

互屌了

球星並不垃圾
垃圾是本土個批

內供

呢隊波都痴撚線

咁樣防守多多都有得輸

隊友互屌

When you losing

hamsik心諗中伏了

alex

Alex

金洋洋去一方就perfect

黑色肌膚給他的意義

崔康熙好似冇部署對方速度快既問題

河南1外援收皮

叫人入籍又改

保定唔得啦，換人啦

中國啲錢唔係咁易搵架

最緊要唔好比人踢斷腳姐

以為2-0

卡拉斯高應該夏天走

大連啲後衛好廢

完約, 9成走

搏完世界盃唔知點解唔走
小白韋拿就醒去 usj 又一日

換左Alex末？

alex!!!!!!!!!!!!!!!!

來了

出場

打中鋒

sik ball

Oh, Hi Chu

卡拉斯高踢得好差下

就走, 唔會有心踢

頭先單對單過唔到人，仲要踩人腳踭

Link?

差啲

alex頭鎚

以為入

ALex> Carrasco

冇辦法，有人頂住左

alex搏命過係延邊

對面巴素高下半場轉行搞笑

其實一早正選出alex好過，保定身形冇咁好

係咁搵alex黎斬

秦升肯2黃1紅未

踢少個, 迫住咸錫要逗得仲後

宜家仲衰過上年中場出加坦

一早應該咁踢，華人防線好難頂得住alex

秦升呢條撚樣做隊長

交俾你

咁都要VAR

Alex勁左咁多既

alex again

一出alex效果即刻唔同晒

好撚搶眼

fuck

有啲似畫家

On9仲舉手

下場打4411，保定做輔鋒，alex打中鋒啦

仲係1球 有機追和

alex好快

熱血回防

alex下場正選了

alex防守

後衛都打埋
睇黎人工一定好高

alex勁到抽筋呀

防守

NO

呢球勁D應該頂入

無人mark

乜野boating, 我呸

Come on Alex

咸錫踼乜

仲話西甲前鋒

alex微微一笑獲得崔康熙信任

成個低配版穆謝奎咁

後衛

cls

高配

艾力士可以 主力没问题
基本上比绝大部分国产中锋强 但是有u23任务 估计汪晋贤还是主力

唔出保定咪得

咸錫好差喎
都唔現位拎波

卡拉斯高前面踢到前咁滯

保定仲衰過木謝奎

alex幫carrasco拉空位

完全冇人有反應

卡拉斯高係咁one one

who's that ugly guy

大連執alex返黎真係執得抵

停到波，又有頭搥，又可以牽制住對方中堅

d延邊唔識波仲話alex打攻中

王寶山柒到 咁早打多個 想守完場

博阿滕是50块刮出个谢谢惠顾 艾力士5块钱刮出个10块钱

使唔使咁快就玩電話

alex係衰D波永遠差D先入

但佢衝刺力都夠玩死大陸佬後防

咁多錢買個托布外援

Sor

艾力士外援級

崔康熙可能都唔expect 佢會入好多波，最重要都係製造空位機會俾咸錫、卡拉斯高同其他人

貼吧開始吹奏緊Alex

全场评分

爱历史
7
7
8

全城為你 花光狠勁 浮華盛世 作分手佈景

Dllm，艾力士出嚟就製造左咁多次機會，保定係咪要反省下

我觉得他比博阿滕作用大，大奎伤好了，艾力士加大奎在前面，感觉还可以期待一下。

我也这样想。。。这个biang 艾力士表现可以了。。。内援名额。。。想想也值了.

艾力士降臨

見到有個香港球員成材
真係感動到想喊

今天重点表扬两个人
李建滨 艾力士

一場波已經睇到佢係延邊hea踼

原來朱力士先係華人第一前鋒

中超多人睇

琴日茹子楠有入cova u23比賽名單，不過冇得出

要不是朱蛇，佢都唔會做到香港人

返咗hk

Cova報佢有入bench，好靈異

多錢就真

成個貼吧都瘋狂吹奏朱古力士 7 8分都有

因為對比hamsik, carrasco太失望

食屎食著豆咁嘅樣

冇計，同嗰個保定有太大分別

Lee man 就想49分鐘贏緊二比零

屌錯post

原來秦升搞到人地外援骨折

同3個外援一齊坐

重溫高梵跑100米
有冇艾力士100米片

艾力士塊面好似圓咗咁多既

呢條友出晒名㗎喎

高梵奪舍

迷艾黨出現

有片! 艾力士熱血回追

係咪呢到會然嚟

XX體育報
大連球星: 艾力士 (左)

冇睇到果下

唔小心定特登先

好似肥左

艾力士大連一方地標戰

唔小心啦

個保定陣地戰真渣, 一方唔岩佢